\subsection{Volume com Produto Interno}

  Na \cref{section:determinant:2x2},
  vimos que
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{w}, \vector{v})
    =
    \innerproduct{\vector{v}}{R_{\frac{\pi}{4}} \vector{w}}.
  \end{equation*}
  Vamos chamar o vetor $\vector{w}$ de \emph{base},
  e $\vector{v}$ de \emph{altura}.
  O vetor
  $R_{\frac{\pi}{4}} \vector{w}$
  tem direção ortogonal à \emph{base}
  e \emph{norma} igual à \emph{norma} de $\vector{w}$,
  ou seja,
  igual ao comprimento da base.
  A área é
  \begin{equation}
    \text{base}
    \times
    \text{altura}.
  \end{equation}
  Sendo que
  \begin{equation*}
    \text{altura com sinal}
    =
    P_{R_{\frac{\pi}{4}} \vector{w}} \vector{v}.
  \end{equation*}
  Por outro lado,
  se fixarmos $\vector{v}, \vector{w} \in \reals^3$,
  então
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{\reals^3}{\reals}{\vector{u}}{\determinantop(\vector{u}, \vector{v}, \vector{w})}
  \end{equation*}
  é um \emph{funcional linear}.
  Assim,
  existe um vetor em $\reals^3$,
  que vamos denotar por $\vector{v} \times \vector{w}$,
  que é tal que para todo $\vector{u} \in \reals^3$,
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{u}, \vector{v}, \vector{w})
    =
    \innerproduct{(\vector{v} \times \vector{w})}{\vector{u}}.
  \end{equation*}
  Chamamos $\vector{v} \times \vector{w}$ de
  \emph{produto vetorial} de $\vector{v}$ e $\vector{w}$.
